<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>Erfan&#39;s Webpage</title>
	<link>http://erfan-mirshams.github.io/tags/work/</link>
	<description>Recent content in work on Erfan&#39;s Webpage</description>
	<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
	<language>en-us</language>
	<lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 15:04:00 +0330</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://erfan-mirshams.github.io/tags/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	
	
	<item>
		<title>How did you pass your summer?</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/posts/first-year-after-college-summer/</link>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:04:00 +0330</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/posts/first-year-after-college-summer/</guid>
		<description>&lt;p&gt;از اول سال خیلی دلم می‌خواست برای تابستان فعالیت مهم و بزرگی انجام بدم. علی الخصوص که دلم می‌خواست برم سر کار و فکر هم می‌کردم که می‌تونستم از پسش بر بیام. یا حداقل اگر اون هم نه یه کاری که یه چیزی ازش یاد بگیرم حتی اگه به اتمام نرسه. تدریس رو نمی‌خواستم خیلی پی اش رو بگیرم چون احساس می‌کنم همون تجربه‌ای که تا قبل تابستان داشتم خوب بود و علاوه بر اون هم معلم‌های بهتری از من هست. خب تابستون شروع شد. من چیکار کردم؟ یه دوره‌ای ثبت نام کردم برای یادگیری ماشین که دوره بدی نبود. البته بخش‌هایی ازش مونده که تموم نکردم. با دوستان وقت گذروندم مخصوصا یه سری‌شون که فقط تابستون بهشون دسترسی هست و رفتم دنبال کار. و همین موقع بود که تقریبا خوش‌خیالی‌ها و برنامه‌هایی که ریخته بودم نقش بر آب شد چون جایی رو حتی برای کار آموزی هم پیدا نکردم. تا اینکه یه کار برای یه بخش کوچک API یه برنامه بزرگتر پیدا شد. کار کوچکی بود و به همین دلیل برای انجامش سراغ &lt;a href=&#34;https://falcon.readthedocs.io/en/stable/&#34;&gt;Falcon Framework&lt;/a&gt; برای پایتون رفتم که تقریبا دلیل استفادش همین کاراست در مقایسه با Django و Flask سبک تره. اون کار رو هم تا جایی بردم جلو ولی خب به دلایلی ادامه پیدا نکرد به هر حال. این هم یک چالش و موضوع جدید. که ممکنه کاری که داری انجام می‌دی ازش استفاده نشه و کلا از بین بره یا حتی هم تلاش و زمان زیادی رو روی یک پروژه بذاری و نهایتا ۲ ۳ نفر باشند که مستقیم از محصول نرم‌افزاری ات استفاده کنن. این نکته مخصوصا برای خدماتی که به سازمان‌های بزرگ ارائه می‌شه خیلی مشهوده. ولی خب خلاصه کار اول رو انجام دادیم و بعدش پیشنهاد شد که روی سایت یه جایی کار کنم اونم با WordPress. باید بگم اون موقع به شدت از وردپرس بدم می‌اومد و اصلا دوست نداشتم باهاش کار بکنم و فکر می‌کردم کار دم دستی و خیلی راحتیه. خب واقعیتش اینه که می‌تونه دم دستی و راحت باشه ولی خب در عمل همه می‌خوان حدود رو جابجا کنن و از قابلیت‌های پیچیده تری که یه وبسایت رو فرا تر از یه وبلاگ یا چند صفحه متصل به هم می‌بره استفاده کنن. بعد این قضیه احترام خیلی بیشتری برای کسایی که کارشون با وردپرس هست رو دارم و خب جدا از بخش تکنیکال کار تا حد خوبی با بخش‌های سخت تر کار که بدون تجربه بعیده به دست بیاد آشنا شدم. اینکه بخش سخت کار معمولا برقراری ارتباط با مشتریه و هم باید خواسته رو درست فهمید و هم پیام رو و برنامه رو درست انتقال داد. اینکه کار باب میل نیست و معمولا یه بخش زیاد legacy code موجوده که نباید عوضشون کنی و کسی هم که انجامشون داده دیگه اونجا کار نمی‌کنه و باید تلاش کنی که بفهمی چی به چیه و وقتی هم که بعد عمری یه مقداریش رو بفهمی به این نتیجه می‌رسی که خوب پیاده سازی نشده. تا مدت خوبی هم که هنوز آدم نتونسته باشه خودشو ثابت کنه و تجربه خوبی به دست آورده باشه کاری که خیلی قرار باشه دوست داشته باشه نصیبش نمی‌شه. خب آدم با خودش می‌پرسه که چجوری می‌تونه خودش رو اثبات کنه و تجربه به دست بیاره، خب متاسفانه یا خوشبختانه یه روش خوبش همین انجام کار‌های به اصطلاح &lt;strong&gt;scut wrok&lt;/strong&gt; عه. درسته که گفتم احترام بیشتری برای وردپرس کارا قائلم ولی دلیل نمی‌شه که ۱۸۰ درجه نظرم برگشته باشه و هنوز بنظرم روشی که اهداف تو وردپرس دنبال می‌شن روش مناسبی نیست، با این وجود یاد گرفتن چیزای جدید هیچ وقت ضرری نداره و مهارت‌هایی که داخل این پروژه وردپرس به دست آوردم بی‌شک در آینده قراره که به دردم بخوره. یه نکته جالب دیگه هم تلاش من بود برای استفاده از مفاهیمی که تو حوزه‌های دیگه و جا‌هایی مثل دانشگاه دیده بودم برای رسیدن به modularity بالا تر و بیشتر قابل maintain بودن و سرعت و عملکرد بهتر که تو بعضی جا‌هایی که فکرشو نمی‌کردم خیلی به کمکم اومد. این بود تجربه اولین تابستان بعد دانشگاه خیلی بد نبود خیلی خوب هم نبود.
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
در آخر هم یه چند تا نکته و منبع خوب در رابطه با وردپرس که اگر تازه می‌خواید شروع کنید از من داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;پلاگین‌های خوب موجود:
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://elementor.com/&#34;&gt;Elementor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Polylang (برای سایت‌های چند زبانه)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WP Rocket&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WooCommerce (برای فروش محصولات)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duplicator (بک آپ و انتقال ساده و کامل سایت)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JetEngine (برای درست کردن لیستینگ و کوئری های کاستوم و به طور کلی جادوگری‌هایی که بنظر تو وردپرس ممکن نیست)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;سایت &lt;a href=&#34;https://nullx.net/&#34;&gt;Nullx&lt;/a&gt; برای دسترسی به پلاگین‌ها و تم‌های نال شده (اشتراک می‌خواد ولی اگر قرار باشه کارتون این باشه ارزشش رو داره)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;حتما حتما حتما با یه ابزاری مثلا git بک آپ بگیرید. بک آپ دیتابیس هم با Duplicator می‌شه گرفت Navicat هم برنامه ایه که برای کار با دیتا بیس میتونید داشته باشید (ولی خب من Arch دارم این لوس بازیای GUI بهم نیومده)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;متغیر‌های MAX_UPLOAD_SIZE و MAX_POST_SIZE رو مقدارش رو داخل فایل php.ini تون افزایش بدید.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;تا جای ممکنه تعداد پلاگین‌ها و کله معلق‌هایی که می‌زنید رو کمینه نگه دارید. از تم های ساده مثل hello elementor استفاده کنید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;برای سایت های دو زبانه اول کار سراغ ترجمه نرید&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;این &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCiTDv6q1XYwZnAm2EYN8wKw&#34;&gt;کانال یوتیوب&lt;/a&gt; هم از بقیه ای که پیدا کردم بهتر و حرفه‌ای تر آموزش می‌ده.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/img/wordpress-elementor.webp&#34;/&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Proving The Existence of God with Science</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/posts/god-or-no-god/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 19:36:00 +0330</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/posts/god-or-no-god/</guid>
		<description>&lt;p&gt;در ادامه تیتر می‌خواهم بیاورم که ممکن نیست. البته بنظرم رد این قضیه هم با استنباط علمی ممکن نیست. اثبات‌هایی که هر از گاهی می‌شنویم نظیر دور و نظم جهان و غیره، اگر با دید دقیق ریاضی روی آن دقیق شویم یا دچار اشکالاتی هستند یا لزوما چیزی که ادعا می‌کنند نتیجه می‌دهند را نتیجه نمی‌دهند. البته دید مخالف هم که همه چیز را با علوم نظری و استنباط می‌توان درک کرد و توضیح داد هم قابل اثبات نیست. ریاضیدانی (Kurt Gödel) این مطلب را اثبات کرد که با ریاضی نمی‌توان هر فکت درست درون آن را اثبات کرد و حتی اینکه درستی اثبات‌های انجام شده با خود سیستمی که آن‌ها را اثبات کرده قابل اثبات نیست. یک &lt;a href=&#34;https://odysee.com/@veritasium:f/you-can&#39;t-prove-everything-that&#39;s-true:f&#34;&gt;کلیپ&lt;/a&gt; جالب هم راجع به همین قضیه در دسترسه. یا مثلا از طرفی افرادی که می‌گویند مسائلی مانند تکامل وجود خدا رو رد می‌کنه. که باز هم بنظرم مکانیک خلقت (در صورت وجودش البته :)‌ )‌ این نبوده که نوری زده شده و حضرت آدم و حوا اومدن و اینجور چیزا. و خب این نظر هم که بیشتر صاحبنظران دینی مخالفش هستند هم مشابهش در تاریخ وجود داشته. زبان قرآن مواقعی زبان ساده‌ای بنظر می‌رسه اما خب فکت‌های علمی که در طول زمان استنتاج شده و قرآن بهشون اشاره کرده قابل انکار نیست. ولی خب این هم باز از نظر علمی دلالت بر وجود خدا نمی‌کنه. این ادعا رو ندارم که تکامل حتما وجود داشته یا نداشته چون دانش زیستی‌شو اصلا ندارم. ولی همینطور که اشاره کردم در طول تاریخ مسائلی مثل استفاده از آب لوله کشی دچار مخالفت دانشمندان دینی شده اند که از نظر دین مشکل دارد و اینجور چیز‌ها. معروف ترش هم که قضیه کلیسا و کروی بودن زمین. ولی خب اینکه در مقابل دستاورد‌های جدید علمی و فناوری محتاطانه عمل بشه بنظرم شاخصه خوبیه و نباید سریع نسخه چیزی را پیچید همینطور که بعضا از افرادی می‌شنوم Chat GPT و تلسکوپ جیمز وب و امثال این دستاورد‌ها دیگه وجود خدا رو رد می‌کنند. به طور کلی حرف من در این پست این بود که این مطلب با این دید قابل اثبات نیست و کار پیچیده تر از این حرفاست. شاید هم ساده تر! با دید فطری یا دلی یا حتی محافظه کاری که جوری عمل کرد که در صورت وجود یا عدم  وجود خدا و آخرت در هر دو حالت سود بیشینه نسیب آدم بشه. ولی خب این هم یجوریه. ما که خودمون علی الحساب خدا رو قبول داریم.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Daydreaming or Seeing The Next Step</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/posts/edison-vs-tesla/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2023 12:20:00 +0330</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/posts/edison-vs-tesla/</guid>
		<description>&lt;p&gt;خیلی زمان‌ها تاکید می‌شه که برای موفقیت آدم باید دست به رویا‌پردازی بزنه و ببینه که در بلند مدت کجا می‌خواد قرار بگیره. هدفی بلند مدت برای خود انتخاب کنه و زمان و انرژی‌ای که در اختیار داره در راه اون خرج کنه. از طرفی توصیه دیگری که آدم معمولا مشاهده می‌کنه این هست که با شرایط و وضعیت فعلی چه عملکردی موجب رشد و پیشرفتش خواهد شد چه بسا به میزانی اندک، و تلاش خود را برای به ثمر رسوندن آن بگذاره. به نوعی از بین قدم‌هایی که جلوی رویش هست قدمی را انتخاب کند که بنظرش او را در مسیر درستی قرار می‌دهد. طبق مشاهداتی که از افراد موفق دور و برم داشته ام، زمانی که روش قدم به قدم رو پیش می‌گیرند به مراتب نتیجه بهتری در زمینه‌های کاری یا تحصیلی می‌گیرند. زمینه تحصیلی مثلا معادل با درس خوندن زمان دبیرستان و المپیاد و کنکور و دانشگاه و &amp;hellip; معمولا افرادی بهترین نتیجه رو می‌گیرند که تمرکز خود را روی تمرین و پروژه بعدی و یا نزدیک ترین کوییز یا آزمون می‌گذارند. بر خلاف اینکه از اول ترم برای مرحله نهایی مثل کنکور و فاینال دوره برنامه‌ریزی کنند که چه کاری قرار است در آن مرحله انجام دهند. در زمینه‌های حرفه‌ای و شغلی هم مشابه همین. زمانی افراد بهترین نتیجه را می‌گیرند که اکثر منابع خود را متمرکز بر پروژه در حال اجرا بگذارند تا سعی بر این داشته باشند که به آمادگی و وضعیتی برای رسیدن به پروژه کاری ای که دوست دارند به آن برسند یا مسیر کاری‌ای که دوست دارند در بلند مدت در آن سیر کنند برسند. دلایلی که بنظرم روش قدم به قدم ثمربخش تر است در ابتدا این هست که وقتی هدفی والا و نهایی را برای خود قرار می‌دهیم، خیلی ایده درستی از اینکه چگونه مدیریتی داشته باشیم تا به آنجا برسیم و اینکه آیا در واقعیت رسیدن به آن هدف معادل تصوراتی که در ذهن از آن داشتیم هست یا خیر. و وقتی هدف به موضوعی پیچیده و مبهم شبیه می‌شود نمی‌توان بررسی درستی را داشت که پیش گرفتن چه مسیری موجب رسیدن ما به آن می‌شود. در وهله دیگر اگر بخواهیم تغییری در هدف خود ایجاد کنیم با روش اولیه تعدادی از اقداماتی که در راستای آن انجام دادیم پوچ خواهند شد. در صورتی که در روش دوم به مرور زمان آشنایی بهتری از هدفی که می خواهیم به آن برسیم خواهیم داشت و خود این مسیر تغییرات بهینه آن را خودکار تلقین می‌کند. دلیل دیگر هم تجربه شخصی خودم است. برای مدت یک سال اخیر به روش رویا‌پردازی عمل می‌کردم. مدام شاخه به شاخه می‌پریدم و تغییر رویه می‌دادم و در مقایسه با زمان تحصیلم در دبیرستان به نظرم خیلی دستاورد‌های کمتری داشتم. البته زمان تحصیل مسیر‌ها آنقدر مبهم و پیچیده نیستند و معمولا اهداف خود به نوعی کوتاه مدت و قابل مدیریت هستند. در حال حاضر ولی مسیر‌های پیش رو در زمان دانشگاه خیلی برایم مبهم هستند، و شرایط خیلی با ثبات نیست که بتوان پیشبینی دقیقی داشت که چه رویکردی جزو رویکرد‌های خوب و مناسب خواهد بود. امیدوارم به حرف خودم حداقل در این زمینه عمل کنم.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Hours wasted because of what?</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/posts/life-waste/</link>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2023 23:34:00 +0330</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/posts/life-waste/</guid>
		<description>&lt;p&gt;امروز دیگه بعد از هزارمین بار این مشکل من رو به ستوه آورد. تقریبا جوری که حساب کردم دارم حدود ۱۰ درصد زمانی رو که پشت کامپیوترم با مشکل‌های اینترنت دست و پنجه نرم می‌کنم. فیلترینگ از این ور از اون ور، قطعی، پروکسی، VPN، تور و &amp;hellip;
و خیر سرم مثلا شخص tech savy ای قراره باشم هر کس دیگه تو ایران احتمال خوبی بیشتر مساوی من درگیره.
اگر فقط این جنبه رو در نظر بگیریم که هر کس تو روز دو ساعت با اینترنت کار می‌کنه (که برای خیلیا قطعا بیشتر از اینه) میشه نفری دوازده دقیقه از روزشو داره سر این قضیه از دست می‌ده. حالا این رو برای همه ایران جمع بزنیم.
این هم یجوری که عده قلیل بتونن به معنای واقعی کلمه عمر یه کشور رو حروم کنن. تازه این جزو کوچک‌ترین جنبه هاشه. سخته پیشبینی اینکه چقدر باید بگذره تا این اعصاب خوردی‌های روزانه که از دست آدم خارجه آسیب جدی و غیر قابل برگشت بهش بزنه. همینجوری هم عمر داره تلف می‌شه کی می‌تونه ادعا کنه که این آسیب جدی نیست؟&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Search engines to use instead of Google</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/posts/alternative-search-engines/</link>
		<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 23:40:00 +0330</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/posts/alternative-search-engines/</guid>
		<description>&lt;p&gt;There are more downsides than the obvious downside of privacy to using Google these days. Top results are usually advertisements or results from sites like Reddit and such that provide their own search engine that if you wanted to search their articles and posts you wouldn&amp;rsquo;t need a general search engine. There&amp;rsquo;s also massive censorship and search results based on the geolocation on your device varies drastically in a creepy manner. So I&amp;rsquo;m going to recommend several replacements to google and my own approach.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;brave--https-search-dot-brave-dot-com&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https:search.brave.com&#34;&gt;Brave&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;You may have heard about the Brave Browser which is an excellent chromium based browser. They also released their search engine not so long ago. The search results are not biased and are more accurate than other options like DuckDuckgo. They have also removed their depedency on Bing search completely which is very good news.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;searxng&#34;&gt;SearXNG&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The best approach, is the decentralized approach. Searx is a meta search engine that you can host yourself and gives you results from different search engines anonymously and without geolocation bias or advertisement. There are also a lot of public instances that you can use all listed at &lt;a href=&#34;https:/searx.space&#34;&gt;https:/searx.space&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;swiss-cows&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://swisscows.com/en&#34;&gt;Swiss Cows&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This is also a decent search engine that I used for a while. It&amp;rsquo;s main feature on the other ones is that it filters out all the inappropriate adult content so it&amp;rsquo;s a good choice to use on your children&amp;rsquo;s devices or your own&amp;rsquo;s for that matter.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;duckduckgo&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://duckduckgo.com/&#34;&gt;DuckDuckGo&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This is the most popular &amp;ldquo;Privacy Centric&amp;rdquo; search engine in a sense. But it acts kind of intrusive with all the pop-ups to force you to install it&amp;rsquo;s browser and plugin and &amp;hellip; And as I mentioned the results can be off sometimes. Recently they also did some censorship on torrent websites and russian news sites which is a fishy act. But it still is a better choice than google search.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>How Green Was My Valley</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/posts/how-green-was-my-valley/</link>
		<pubDate>Tue, 20 Jun 2023 23:08:00 +0330</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/posts/how-green-was-my-valley/</guid>
		<description>&lt;p&gt;دره من چه سرسبز بود. فیلمی تاثیرگذار ساخته شده در سال ۱۹۴۱ میلادی توسط جان فورد. یه مدتی بود که قید فیلم دیدن رو زده بودم، اما به این نتیجه رسیدم که به سراغ سینمای کلاسیک برم و باید بگم تجربه واقعا خوبی بوده. به شما هم توصیه می‌کنم یه سری به فیلم‌های هیچکاک و وایلدر بزنید حتما. این فیلم در مورد یه پسربچه‌ایه که کوچیکترین عضو از یک خانواده معدنچی در یک روستای کوچک داخل ولزه که پدر و برادر‌های اون همه در معدن زغال‌سنگ نزدیک روستا کار می‌کنن و داستان رو از نگاه هیو کوچک و تغییرات داخل زندگی و خانواده‌اش در گذر زمان بیان می‌کنه. از ازدواج برادر بزرگترش گرفته تا آمدن یک کشیش جدید به روستای آنها و تاثیرات صنعتی‌تر شدن روستا به مرور زمان و مشکلات با اتحادیه کارکنان در معدن که به مدتی موجب دشمنی مردم با خانواده مورگان که همان خانواده اصلی داستان هستند می‌شه. این فیلم به زیبایی بالا و پایین‌های زندگی و نوستالژی‌هایی که هر کس از دوران کودکیش داره رو به تصویر می‌کشه و تغییراتی که باعث شدن اون خاطرات دیگه قابل زندگی کردن نباشه و روابط انسانی و مهر رو به مرور کمتر می‌کنه اما در عین حال سود‌و رفاه هم به ارمغان میاره و به طور کلی نمی‌شه از به وقوع پیوستنش جلوگیری کرد. اما خارج از بحث فلسفی و هنری قضیه این فیلم بسیار سرگرم کننده‌اس از صحنه‌های آوازخوانی و کمیک اش گرفته تا بخش‌های عاشقانه و دیالوگ‌ها خیلی انسان رو جذب می‌کنه. بنظرم واقعا فیلم حال خوب کنیه که ارزش دیدن رو داره.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/img/how-green-was-my-valley.jpg&#34;/&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Going Beyond Social Media: Why You Need a Personal Website (Farsi)</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/posts/why-you-should-have-your-site/</link>
		<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 14:57:00 +0330</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/posts/why-you-should-have-your-site/</guid>
		<description>&lt;p&gt;خب به عنوان پست اول خواستم راجع به این موضوع حرف بزنم که چرا این وبسایت رو آوردم بالا و گزینه‌های دیگه رو مثل داشتن اکانت روی هر جایی قبول ندارم. البته هنوز به استقلالی که مد نظرمه نرسیدم چون فعلا حداقل در این مرحله این سایت هم داره رو گیتهاب host می‌شه. یخورده دستم گرم تر بشه رو یه VPS ای چیزی منتقلش می‌کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;استقلال توی وب و داشتن فضای اختصاصی از چند منظر می‌تونه مفید باشه:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;برای افراد در حوزه نرم افزار تمرین خوبیه و جنبه آموزشی زیادی می‌تونه داشته باشه.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;سایت های عمده فضای مجازی تحت انحصار شرکت های بزرگ (اینستاگرام، فیسبوک و &amp;hellip;) بنظرم بر خلاف نظر عموم روش بهینه‌ای برای برقراری ارتباط نیستن.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;از منظر حفظ حریم شخصی واقعا مشکل دارن. دلیلی وجود نداره که شما رو مجبور به احراز هویت (با موبایل و ایمیل و بعضی مواقع حتی درخواست عکس از کارت شناسایی فرد می‌کنه) و نیازی هم به اشاره به کارهایی که با اطلاعات کاربر‌ها برای کسب در آمد و تبلیغات می‌کنن نیست.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;شیوه های link aggregation که استفاده می‌کنن که کدوم پست و کدوم حساب رو بالاتر نشون بده در جستجو‌ها خیلی مخربه و افراد رو برای بدست آوردن internet points ترغیب به کار‌هایی می‌کنه که productive نیست نه برای خود فرد و نه برای مخاطب‌های پست هایی که می‌ذاره. و خطری که این موضوع ایجاد می‌کنه از بزرگنمایی مسائل درخواستی که نفع شخصی براشون داره و نشر اخبار جعلی. که نتیجه‌اش می‌شه اینکه آدم از هدف خودش منحرف می‌شه و برای اینکه همراه hype train بشه حرف‌هایی بر خلاف عقاید اصلیش می‌زنه و درگیر بحث و جدل با بقیه و هشتگ بازی و این چرت و پرتا می‌شه.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;علاقه ندارن کاربر پلتفرمشون رو ترک کنه و مدام feed اشون رو به روز رسانی می‌کنن و الگوریتم‌های مورد استفاده‌شون بر این منواله که کاربر ماکسیمم زمان ممکن رو داخل پلتفرمشون بگذرونه که منجر به اتلاف وقت می‌شه.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;خیلی از اکانت ها رو ban می‌کنن و برای بخش زیادی از این اکانت‌ها خیلی دلیل موجهی ندارن.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;باید یخورده به شیوه قدیمی تر برگشت. شما امروز دنبال یه چیزی بخواید بگردید اگر داخل گوگل سرچ کنین میبینین که نصف سایتا یه محتوای AI generated ای که به درد هیچ کسی نمی‌خوره از هم کپی کردن و هر کدوم چند مگ جاوا اسکریپت که معلوم نیست باهاش چیکار می‌کنن به خوردتون میدن. لینک‌های اولی که می‌ده اکثرا از یه سری سایت فیکسه (wikipedia, reddit, &amp;hellip;) و یا یه سری سایت خبری خاص و سر همین قضیه کاربری اینترنت از یه ابزار مفید داره تبدیل می‌شه به یه مسابقه که هر کی محتوای بیشتر بذاره برنده می‌شه، یا سر و کله زدن و یا جایگزینی فعالیت‌های اجتماعی به یه روش سمی. حالا کیفیت این محتوا چی باشه دیگه مطرح نیست. هر چیز باعث بشه کاربر دوپامین بیشتری ترشح کنه بهتره.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;استفاده از RSS feed ها هم به شدت توصیه می‌کنم که مردگی وقت کمتری داشته باشید. همه پلتفرم ها و سایت ها و بلاگ هایی که بهشون سابسکرایب کردید احتمالا یه نوع rss یا atom فیدی دارن که خیلی بهتره از روش اینکه دم به دقیقه چکشون کنید یا اینکه پشت سر هم نوتیفیکیشن بدن اونم هر کدوم به نوع خودشون و هر سایتی که می‌رید کلی لینک وسوسه کننده به هزار تا جای دیگه داشته باشه و درگیر اونا بشید و کلا یادتون بره چیکار می‌خواستید بکنید. تو یک فضای منسجم اونم به یه فرمت یکتا هر موقعی که بخواید می‌تونید برید feed اتون رو آپدیت کنید و همه پست‌های جدیدی که هست رو یک جا داشته باشید. از جمله RSS reader های خوب هم &lt;a href=&#34;https://ravenreader.app/&#34;&gt;Raven Reader&lt;/a&gt; رو پیشنهاد میدم. Thunder Bird هم این قابلیت رو داره داخل Emacs هم پکیج Elfeed برای این منظور موجوده.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای این سایت هم من از سایت ایستا ساز &lt;a href=&#34;https:gohugo.io&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; استفاده کردم. پروژه‌های دیگه ای مثل Jekyll، Gatsby، Next.js و Cryogen وجود دارن. از Word Press هم می‌تونید استفاده کنید. یا اینکه یه سایت ساده که خودتون با html و css صرف بالا بیارید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>My (Sub Par) Piano Performances</title>
		<link>http://erfan-mirshams.github.io/music/piano-exercises/</link>
		<pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
		
		<guid>http://erfan-mirshams.github.io/music/piano-exercises/</guid>
		<description>&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/charlie-chaplin.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;Charlie Chaplin (Titine)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/shabe-mahtab.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;امشب شب مهتابه&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/swan-lake.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;Swan Lake&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/moonlight-sonata.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;Moonlight Sonata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/pish-dar-amad.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;پیش در آمد اصفهان&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/tango-to-evora.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;Tango to Evora&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/secret-garden.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;Secret Garden&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/conquest-of-paradise.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;Conquest of Paradise&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;center-div&#34; &gt;
  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;
    &lt;source src=&#34;http://erfan-mirshams.github.io/audio/khab-haye-talayee.m4a&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
  &lt;/audio&gt;
  &lt;figcaption&gt;خواب‌های طلایی&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

</description>
	</item>
	
	</channel>
</rss>
